中國豪華求醫團成日本醫院新商機 花費動輒數百萬日元

中國遊客成群結隊到日本掃貨，被日本媒體稱之為「爆買團」。沒想到除了「爆買團」，現在還出現「豪華求醫團」。而為這些「豪華求醫團」提供服務的公司所推出高級配套，居然包括打高爾夫球、入住五星級酒店等。
日本時政雜誌《SAPIO》（2017年8月號）報道，日本醫療服務受到中國人好評，越來越多中國人不惜重本到日本求醫。（網絡圖片）
據日本時政雜誌《SAPIO》（2017年8月號）報道，日本醫療服務受到中國人好評，越來越多中國人不惜重本到日本求醫。日本政府把握機會開放醫療服務，發出「醫療簽證」，也進一步促進了這方面的需求。「醫療簽證」不止讓需要治療的人入境，他們的家屬朋友也可陪同多次往返。

報道指，這些中國富人有部分是一人到日本住院，卻有10來個親友「陪醫」。他們出手闊綽，例如吉林一富商的60多歲父親患上末期喉癌，他就帶父親到日本動手術，為陪同治療，他取得可多次往返的醫療簽證。最終，他父親的手術成功，住院一個月包括治療費總共2000萬日元（約137萬港元），而陪同該商人父親來日本就醫的有10多人，他們住在醫院附近的高級酒店和公寓，住宿費就已經好幾百萬日元。

日本政府自2011年1月起增設「醫療簽證」。增設該簽證的目的是一體化綜合推進體檢、治療等醫療及相關服務和旅遊業。該簽證除面向患者簽發外，根據需要還可簽發給陪護人員（多次往返簽證）。該制度從人道角度出發，向希望赴日接受治療等的外國人提供了便利。希望通過增設醫療簽證，不僅可以讓更多的外國患者來訪日本，接受日本引以為傲的高水平醫療技術的治療從而恢復健康，而且可以通過觀光旅遊了解日本文化等我國各個方面的魅力。
日本國駐華大使館
日本時政雜誌《SAPIO》（2017年8月號）報道，日本醫療服務受到中國人好評，越來越多中國人不惜重本到日本求醫。（網絡圖片）
獲取醫療簽證者九成是中國人

《日本經濟新聞》數據顯示，如今獲取簽證到日本求醫的中國人佔總數約九成。有專門為到日本求醫的外國人提供諮詢服務的公司指，這類諮詢要求每年平均有一萬多個，每個個案涉及的治療費大多都在600萬日元（約41.1萬港元）以上。顯然，中國的求醫團已成為日本醫療界的一大「財源」。

《SAPIO》報道指出，中國富人到日本接受一次體檢的費用至少要100萬日元（約6.85萬港元），相當於一般日本人的三倍。那些為到日本求醫的外國人提供服務的公司或中國中介公司，所推出高級配套還包括打高爾夫球、入住五星級酒店等，部分還附帶日語翻譯，這都大大提高配套的價格。

醫院理事長：地方醫院生存不易，中國客人給了我們新商機

另外，日本一些大醫院更開始實施會員制，與中國一些大企業簽約，讓幹部定期到日本接受體檢。這類醫療服務在日本也只有「特權階級」才能享有。

亦有醫院就來自中國的「豪華求醫團」推出相應配套措施。位於千葉鴨川市的龜田綜合醫院去年曾接待200個「求醫團」。這家醫院特地為客人修建豪華候客廳，廳裏擺放百貨公司的商品小冊子。一些中國客人體檢完後，就會坐車去商場購物，甚至有些海外豪客乘私人飛機直達醫院的。

當局推動醫療與旅遊掛鉤，讓日本醫師協會很不以為然，認為醫療不應當沾染過重的商業色彩。不過，中國豪客願意付出高價來求醫，是日本各地的醫療機構難以抗拒的。正如龜田綜合醫院的理事長龜田隆明所說：「日本人口持續減少，地方醫院要生存和發展不容易。中國客人給了我們新的商機，不用單靠政府津貼，這對醫院的財政有很大幫助。 」

醫療簽證接納範圍廣 非親屬也可作為陪護人員同行

日本外務省網頁顯示，醫療居留簽證是發給以在日本接受治療等為目的而訪日的外國患者（包括短期住院接受全面檢查的受診者等）及陪護人員的簽證。其接納範圍廣泛，從短期住院接受全面檢查、健康檢查到溫泉治療等療養，只要是根據日本醫療機構的指示進行的所有行為，皆能為接納對象。日本政府會根據需要，發給外國患者多次有效的簽證，有效期限長達3年，每次逗留最長6個月。除了患者的親戚，非親屬也可以作為陪護人員同行。日本政府會發給陪護人員與患者相同的簽證。

口裹上說不身體卻很誠實

熟口熟面

又話祖國好撚先進，屌你老母

醫生係咪cosplay日本皇軍幫佢做手術？係就值回票價

五毛糞青日日小日本
但佢地d領導狗衝去日本

數百萬日元好撚多？

係去都唔去日本啦

利申：睇過醫龍

笑死
無班窮撚支那五毛狗就要排街証
口唱日本點衰
出糧比你地個班人就去日本享受日本醫療

步香港後塵

諗起夜勤病棟

去日本啦
唔好黎香港逼逼逼

支那醫護

漢奸

隔離po先講緊
南京大屠殺既恩怨呢？唔報仇喇？

當年731部隊搵中國人做實驗，今日中國人重金請日本人開刀，贏家一直都係日本人

屌有錢咪過日冇錢咪黎港，都係逼

係唔係食屎食上腦
日本醫療出名差
真心想醫好個病就去美國啦

不過佢地都唔係真心想好返架啦
純粹戀日戀上腦咁解

有幾出名?

最近日本咪好出名小林xx女主播死左既
正常你如果係外國真係第一流醫療係唔會咁遲先發現到

日本人種太純係其中一個主要原因
病例太少，又唔肯多d同外國交流
好話唔好聽，台灣既醫療都勁過佢

真心覺得中國人連死，都想醫死係日本

Doctor x